\begin{conclusion}

% \section{成果}
我们总体完成了我们的毕业设计任务要求，我们对VSRS的运行原理和其代码进行了深入研究，对其源代码进行修改后可以实现不同视点的空洞图的生成。我们研究了现有的图像修复技术，对其修复效果进行了比较，在图像修复层面对其做了大量研究和分析，最后得出GLGIC 的方法针对现有系统拥有更好的可行性和操作性。

我们还对 GLGIC 的模型原理进行了探究,理解了其使用两个鉴别器相对于传统的生成对抗网络的一个鉴别器的优势,特别是在图像修复的应用层面,具有非常大的作用.
能够根据场景图视频流，通过其场景图信息和深度图信息生成不同视点的空洞图，然后使用神经网络算法将空洞修复，生成另一视点的图像。

%\section{优化空间}
%\subsection{深度信息获取}
现在的视点图生成只能使用场景图以及该场景图对应的深度图，而深度图信息是由深度摄像机直接拍摄获取的，但是深度摄像机价格昂贵，普通人无法承受。我们项目中所使用的深度图为MPEG小组直接提供好的现成的场景图和深度图，所以无需考虑如何获取深度图的数据。但是想要将该技术进行可大规模使用的话，我们必须找到一个低成本、方便、快捷的深度图数据获取方法。

MPEG小组提出的深度估计参考软件((depth estimation reference software, DERS)\cite{2011ftv}，采用立体匹配估计算法获取深度数据，后面的工作我们可以使用普通相机进行场景图的拍摄，使用DERS获取深度数据。这样就能够具有一个通用的视点图生成工作流。

%\subsection{通用模型}
该项目目前训练集只能限定为一个比较单一的场景，也就是说如果在比较复杂的场景下，我们的模型是没有效果的。例如现在我使用室内的图像，针对室内场景训练了一个模型，那么在面对室内场景时，我们的模型能够进行比较好的修复。但是当我们使用一张室外场景图的时候，就无法使用该模型获得良好的修复效果。

所以下一步，我们需要思考，如何才能拥有一个比较通用的模型。我们不敢奢望训练出能够修复全部场景的模型，但是针对虚拟现实的应用场景，大部分的修复为室内景物和室外景物，所以训练出一个针对这种特定应用场景的通用模型应该是具有技术可行性的。

\end{conclusion}